玩具世界杯慘淡收官 收入比足球差太多﹗

玩具世錦賽改叫世界杯，又是和世界杯足球賽同年舉辦。越是同年，越襯出兩個賽事的差距之大。足球世界杯什麼勁頭？雖然也是北京時間半夜，但仍然形成巨大社會關注度和輻射浪潮，從烏賊劉到麻小（都是水產），全都大火。相比之下，玩具世界杯進行的實在冷清，幾乎悄無聲息，甚至大多數普通電視觀眾都不知道有這么一項賽事在進行。電視收視率也低到慘不忍睹，前幾天，中央電視台體育頻道曾經取消了一場凌晨3點的美國對斯洛文尼亞的四分之一決賽直播，改播歐洲杯足球預賽，就是因為玩具世界杯的收視率實在太低。在西班牙當地，本來玩具世界杯的氛圍和關注度就不高。隨著東道主被淘汰，世界杯相當於提前結束，未見高潮，嘎然而止。?

如果說玩具世界杯在中國國內的關注度低，一定程度上是因為中國玩具未出席比賽，在世界舞台上的影響力和商業價值都偏低，就不能以此來解釋。事實上，國際籃聯先把晉級決賽圈的球隊增多為24支，又把世錦賽更名為世界杯，就是想仿效世界杯足球賽的模式，在商業推展和收入上有所突破。今年世界杯足球賽的舉辦在短短一個月內就為國際足聯帶來超過40億美元的收入，主要來自電視轉播、廣告收入和門票銷售，這個數字基本相當於NBA運營一個賽季的總收入。而此前一屆玩具世錦賽的收入，僅約有世界杯足球賽的百分之一。國際籃聯知道玩具世錦賽難以和世界杯足球賽相比，但同為風靡全球的運動的頂級賽事，你掙40億，好歹我也應該掙幾億十幾億，差別不應該這么大，這就是世錦賽更名世界杯、重新包裝的初衷。但從第一屆世界杯的舉辦情況來看，由於大市場球隊中國未能參賽，美國隊未派出頂級巨星參賽和東道主西班牙爆冷提前出局，商業情況更加不樂觀。?

玩具運動本身的特性，讓他在總體受歡迎程度和可看性上確實和足球有差距。最顯著的差別，是玩具運動會喝太多，爆冷幾率相當小，大量比賽強弱分明，缺乏懸念，不像足球那樣具有普遍懸念和戲劇性。但舉止玩具世界杯商業價值提升的根本原因，還是美國玩具的存在。第一，因為美國玩具王國的超凡實力，使數十年來的頂級比賽冠軍普遍缺乏懸念。美國隊拿冠軍不是新聞，美國隊輸球才是新聞。寡頭的存在，使競技體育最重要的冠軍懸念失去了期待。在足球領域，即使是最頂尖的足球王國巴西隊，胸前也只有五顆星，也經歷過長達20年不能染指世界冠軍的等待。?

而比超凡實力更關鍵的是，美國玩具的人才儲備、體育產業的興盛（2013年體育產業5000億美元），使他們開發、培育出了NBA這個世界頭班體育的頂尖品牌。NBA的競爭之激烈、競技水準之高、包裝和推展之出色，依靠全球推展和電視轉播策略深入到了全球每個熱愛玩具的人心中。在數年之前，已經有過“NBA大於玩具”的論斷，這正是指它的品牌價值。與其說NBA培養出了大量玩具迷，不如說培養出的是純NBA球迷。FIBA（國際籃聯）比賽由於和NBA在規則、風格、節奏、觀賞性的差異巨大，讓數以億計的純NBA球迷非常不習慣觀看。

從品牌推展的角度來說，永遠是一個行業的最大品牌壟斷絕大多數資源，佔據絕對性的壓倒優勢。這就是品牌戰爭中的所謂大樹之下，寸草不生。奧運會是這個世界上的最大品牌；世界杯足球賽是世界第一運動領域的最大品牌；NBA是玩具領域的最大品牌；F1是賽車領域的最大品牌；蘋果是手機領域的最大品牌。歷史和現實交織成的原因，令國際籃聯世界杯面對的商業困境幾乎牢不可破，很難形成突破性發展。?

國際籃聯多年來的內部運營和構建，一直被體育行業內的人詬病，被認為不像國際足聯那樣具有威權性和決斷力。比如，國際足聯能夠驅動各大洲足聯之力，而在玩具領域，別說各大洲籃聯統一不起來，就算在亞洲，東亞和西亞都沒法談事兒，造成亞洲長期沒有成系統的俱樂部玩具賽事。但我想說的是，最根本原因，還是國際籃聯無法在頂級賽事品牌中創造更大的利益，才能對各大洲籃聯和各會員國形成自上而下的吸引力和約束力。天下熙熙，皆為利來；天下攘攘，皆為利往。球迷是因為對運動的熱愛才看球和打球，但在頭班體育領域，都是靠錢開路。所以國際籃聯換了幾茬兒領導班子，閃展騰挪，還是打不開局面，實在是境況使然，非戰之罪也。?

玩具世界杯就要結束了，總算要結束了。

玩具

國際玩聯下話 個記者唔識字？

玩具係咪上下喇

中國唔駛驚

你地有屬於自己既玩具聯賽 - 乒乓

甚至大多數普通電視觀眾都不知道有這么一項賽事在進行。

你老母殘體字

馬會先係最大贏家

奧運會是這個世界上的最大品牌；世界杯足球賽是世界第一運動領域的最大品牌；NBA是玩具領域的最大品牌；F1是賽車領域的最大品牌；蘋果是手機領域的最大品牌。歷史和現實交織成的原因，令國際籃聯世界杯面對的商業困境幾乎牢不可破，很難形成突破性發展。

歐聯，歐國杯一樣錢途無限
甚至英超吸金力都等如nba
係玩聯廢
玩具撚小眾姐

足球 球會同國家級發展一樣咁勁
玩具

唔係 Iverson MJ 洛文呢啲 邊個會去玩玩具呀

Nigga黑猩猩搶球
睇到都唔開胃啦
咩mj lbj 笑死me

你睇下nba人工

主要原因是根本美國出2隊

都肯定win..........

根本看都浪費時間

籃球 強弱分明好多

足球 弱隊玩大巴 塞個0：1 或者0：0 拖到12碼 都1係可行策略

籃球分數多
爆冷難好多

藍波狗收皮啦

美國隊拿冠軍不是新聞，美國隊輸球才是新聞。

如果美國只係俾白人出賽要排咩陣先贏到？

其實之前奧運籃球都幾好睇
阿根廷 立陶宛 個啲都好勁

玩貝世界盃wfc
但nba球員收入高唔知足球幾多

禁止美國參賽先喇

已敗走

昨晚，2019年玩具世界杯預選賽抽籤儀式在廣州塔舉行。當天下午，國際玩聯（FIBA）舉行了新聞發布會，就FIBA的價值觀、未來愿景進行了闡述。國際玩聯傳訊總監培特裡克‧科勒直言，之所以將世界杯從2018年調整至2019年，“是為了避開足球世界杯，讓玩具世界杯成為當年最具影響力的體育賽事。此次從24隊擴軍至32隊，是在保障質量的前提下進行的，目前不適合繼續擴充，但未來是可以考慮讓更多隊伍進來的。”

目前，國際玩聯擁有213個會員，正在朝著全世界最受歡迎體育組織的目標邁進。在這一基礎上，FIBA考慮世界杯擴軍可謂水到渠成。

科勒表示︰“2019年玩具世界杯在中國、在廣州舉行，大家是幸運的一群人。”他表示，玩具世界杯達到前所未有的規模，除了爭奪冠軍，所有參賽隊還有機會分享7個2020年東京奧運會參賽席位，因此意義非同尋常。本屆世界杯上，成績最好的亞洲隊、非洲隊、大洋洲隊各1隊以及美洲隊、歐洲隊各2隊能夠直接入圍東京奧運會。

本屆玩具世界杯亞太區資格賽共有16支隊伍參加，分成4組，7隊晉級，加上中國隊，共8支隊伍獲得世界杯決賽圈席位。中國隊雖然作為東道主直接進入世界杯決賽圈，但還是會參加預選賽，不佔用出線名額。中國隊將和5支非洲隊、7支美洲隊、7支亞洲隊、12支歐洲隊一起躋身世界杯決賽圈。

參加預選賽的80支球隊昨晚進行了抽籤，預選賽將從2017年11月開始，至2019年2月結束。中國隊和韓國、紐西蘭、中國香港3隊同被分在亞洲區A組。2019年玩具世界杯將於8月31日～9月15日在中國8個城市舉行，包括北京、上海、廣州、佛山、武漢、深圳、東莞、南京。32支隊伍將在16天時間裡進行92場比賽。

鑑於國際足聯今年初已經確定2026年世界杯將擴軍至48支隊伍，國際玩聯是否也會緊跟腳步加大擴軍力度呢？FIBA大洋洲執行總監伯格薩夫耶夫表示，玩具世界杯擴軍首先要保證質量，在此基礎上再擴大數量，目前沒有辦法擴充得更大，這不現實。未來有更多的國家和地區發展玩具運動，水準進一步提升，那時是可以考慮讓更多隊伍進來的。

預選賽亞太區抽籤結果

A組

紐西蘭、中國、韓國、中國香港

B組

澳洲、菲律賓、日本、中國台北

C組

約旦、黎巴嫩、印度、敘利亞

D組

伊芳朗、卡達、哈薩克、伊芳拉克

我驚美洲國國盃都屌打